五日工未過試用今日LAST DAY，公司份糧唔出星期六日俾我..

我返左兩個月多D，8月31號辭職，要7日通知咁就今日LAST DAY
但佢8月1號 - 9月7號呢段時間只出28日糧俾我
想問公司有無權咁做

順帶一提我第一個月出既糧佢有俾星期六日既錢

封信有無寫明last employmeny date ah?

告得

有咩理由之前出 宜家唔出

假期是否有薪，並不是視乎是否在試用期，而是視乎入職的年資，法定假期是入職滿三個月後才會有薪，而公眾假期則視乎合約。休息日是否有薪是需要視乎合約訂明，如果是月薪及合約沒有其他訂明，休息日是有薪的。但是如果月薪合約訂明休息日無薪或者是時薪工及日薪工，則休息日便無薪了，因為根據僱傭條例，休息日屬有薪或無薪，應由僱主和僱員雙方協定。

即係睇合約

我合約有講明WORKING DAYS 係一到五9AM~6PM
但無其他附加條件
咁姐係佢唔可以咁淨係計工作俾我啦

就係有 本身7號出糧
我7號LAST DAY佢就一次過計哂
但淨係計28日仲少過我本身8月應該有既糧
當我2萬人工一個月糧加7日本來應該係20000+(20000x12/365x7)
佢夠膽死計(20000x12/365x28)

冇寫明休息日無薪就應該要俾

除得365即係星期六日都有薪啦

唔明
我8月1到9月7日一共有38日,工作日係28日
月薪除22日咁我每日人工當係(20000/22)，星期六日當係無薪
月薪除31日咁我人工係(20000/31)，星期六日當係有薪
咁本質上都唔會有太大分別??
有得惡到20000/31日但我一QUIT佢就只計工作日份糧俾我??

因為如果可以咁就算我過試用佢都可以一樣咁最後一個月淨係計WORKING DAY

休息日可以有錢或者冇錢
假設你係月薪員工，返足工，冇放no pay leave
八月份糧一定要出足月薪
九月一至七號有兩個計法
休息日有錢既，應該係月薪除30或者月薪乘12再除365，然後乘七日
休息日係冇錢既，就用月薪除今個月正常工作日數，e.g. 26，再乘你1至7號期間返工既日數

如果係你上面講既計法，除果時就當休息日有錢，乘果時就當冇，絶對係搵笨柒